[
  {
    "question": "5 + 7 мәні қанша?",
    "options": ["10", "11", "12", "13"],
    "answer": "12"
  },
  {
    "question": "Квадраттың ауданы қалай табылады?",
    "options": ["a + a", "a * a", "2 * a", "a / 2"],
    "answer": "a * a"
  },
  {
    "question": "15 / 3 нәтижесі?",
    "options": ["3", "4", "5", "6"],
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "Теңдеуді шеш: 2x = 10",
    "options": ["2", "3", "5", "10"],
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "Үшбұрыштың ішкі бұрыштарының қосындысы?",
    "options": ["90°", "180°", "270°", "360°"],
    "answer": "180°"
  },
  {
    "question": "Кубтың қырын тап: көлемі 27",
    "options": ["2", "3", "4", "5"],
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "Бұрыш өлшеу бірлігі?",
    "options": ["см", "кг", "°", "л"],
    "answer": "°"
  },
  {
    "question": "4^2 мәні?",
    "options": ["8", "12", "16", "20"],
    "answer": "16"
  },
  {
    "question": "Пропорция дегеніміз не?",
    "options": ["теңдік", "теңдік түрі", "теңсіздік", "өрнек"],
    "answer": "теңдік түрі"
  },
  {
    "question": "Теңсіздік белгісі?",
    "options": ["=", "+", ">", ":"],
    "answer": ">"
  },
  {
    "question": "Шеңбер ұзындығы формуласы?",
    "options": ["2πr", "πr^2", "a^2", "2a"],
    "answer": "2πr"
  },
  {
    "question": "Функция дегеніміз?",
    "options": ["Кездейсоқ сан", "Бір мәнді сәйкестік", "Теңдеу", "Қосынды"],
    "answer": "Бір мәнді сәйкестік"
  },
  {
    "question": "6 * 7 мәні?",
    "options": ["36", "42", "48", "49"],
    "answer": "42"
  },
  {
    "question": "0-ге көбейтілген санның нәтижесі?",
    "options": ["санның өзі", "0", "1", "белгісіз"],
    "answer": "0"
  },
  {
    "question": "Төртбұрыштың бұрыштары қосындысы?",
    "options": ["180°", "270°", "360°", "540°"],
    "answer": "360°"
  },
  {
    "question": "Рационал сандар жиыны қалай белгіленеді?",
    "options": ["N", "Q", "R", "Z"],
    "answer": "Q"
  },
  {
    "question": "3x – 6 = 0 теңдеуінің шешімі?",
    "options": ["1", "2", "3", "4"],
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "√49 мәні?",
    "options": ["5", "6", "7", "8"],
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "Параллель түзулер дегеніміз?",
    "options": ["қиылысады", "ешқашан қиылыспайды", "тікбұрыш жасайды", "қиылысады да, бөлінеді де"],
    "answer": "ешқашан қиылыспайды"
  },
  {
    "question": "Бірлік кесінді дегеніміз?",
    "options": ["1 см", "ұзындық эталоны", "квадрат", "шеңбер"],
    "answer": "ұзындық эталоны"
  }
]
